(堅持一國原則) 議員促向美國交涉 港府：難「你做初一，我做十五」

中美貿易戰持續，立法會今日（20日）舉行聯席會議，討論中美貿易戰對本港經濟的影響，多名議員在會上關注政府對中小企業的支援措施，有議員更促進港府單獨在世貿向美國交涉。

財政司司長陳茂波表示，貿易戰對香港經濟的影響會於今年底至明年初陸續浮現，政府會密切留意事態發展。商務及經濟發展局局長邱騰華指，如只靠美國的《香港政策法》談判並不足夠，美國同樣會引用他們相關的貿易法例，加徵關稅，不能單以美國的法律，為本港爭取利益，香港亦沒有提出「你做初一，我做十五」的條件。

面對中美貿易戰對本港經濟帶來的衝擊，財政司司長陳茂波表示，政府明白資金流轉對中小企業的重要性，會繼續推出為中小企業提供信貸保證的「中小企業信貸保證計劃」至明年二月底，若有需要，政府也樂意將計劃延續。而該計劃也有助中小企業開展粵港澳大灣區及東盟市場。

陳茂波又指出，假如美國8月底全面落實第二張清單建議，再連同第一張清單，累計涉及內地經香港轉口到美國的產品總值49%，貨值達1365億港元，佔香港整體貨物出口總值約3.5%，估計對香港經濟影響會於今年底至明年初陸續浮現。香港銀行體系有高度抗禦衝擊能力，現時其流動性覆蓋率達150%，平均資本充足率超過19%，遠高於國際最低要求的8%，即使有資金流出，4000多億美元的外匯儲備絕能保障香港貨幣及金融穩定。

多名議員關注對政府對中小企業的支援措施。民建聯周浩鼎表示，中小企業在中美貿易戰中將面對資金周轉問題，詢問政府有何措施支援其借貸融資。葛珮帆也對政府如何幫助中小企業表示關注。她表示，現時部分商界從業員面對中美貿易戰仍缺乏危機感，缺乏相應應對措施。 同時，她表示，開拓粵港澳大灣區和東南亞國家市場對業界而言十分重要，詢問政府是否會有針對性的措施幫助業界開拓新市場。

公民黨議員楊岳橋認為，本港官員應增加訪美次數，藉此提醒美國，香港是獨立關稅區，並非一個中國的普通沿海城市。民主派議員區諾軒表示，美國的《香港政策法》列明，視香港在貿易上與中國不同，香港應單獨在世貿向美國交涉。

工聯會議員陸頌雄關注，本港有否對等措施應付美國。

邱騰華表示，如只靠美國的《香港政策法》談判並不足夠，因美國同樣引用貿易法例向香港加徵關稅。邱又稱，香港一向支持自由貿易，市場開放，才能對香港與合作經濟體產生雙贏，香港沒有提出「你做初一，我做十五」的條件。

香港政府收皮啦,而家係兩個國家事,你區區一個特區出乜撚野聲

咪係囉，主人都未出聲，自己碌出黎吠

如只靠美國的《香港政策法》談判並不足夠

呢個唔係美國俾香港既favor咩？做乜9拎人地俾既favor同人談判？

工聯會議員陸頌雄關注，本港有否對等措施應付美國。

我係現場應該會爆笑

條on9仔邊撚到來

啲中國人真係好撚柒

平時奶共奶到咁，想華麗轉身真係好撚柒

嘔心

奶共黨幫人打飛機就得

威脅拒絕接受香港關係法

岩呀

取消美國既香港關係法, 等美國知驚
話比美國知香港是中國一部份

你咩新鮮蘿蔔皮呀小氣會計佬?

777同深圳市長食飯好方便, 香港人已經係大灣區人

奴才港豬真係蠢 主子共狗都唔敢出聲就想痴q

我係侵侵一定嚇到9縮

厲害了我的港